《**新聞天地**》是[香港電台新聞部編製的電台及電視節目](../Page/香港電台.md "wikilink")。

## 電台版

電台版《新聞天地》包含四個在每一天內不同時間播出的詳細電台[新聞節目](../Page/新聞節目.md "wikilink")\[1\]，由[香港電台第一台播出](../Page/香港電台.md "wikilink")\[2\]，[第五台亦有聯播部份時段的節目](../Page/香港電台.md "wikilink")。

### 播出時間

  - [晨早新聞天地](../Page/晨早新聞天地.md "wikilink")，
      - 星期一至六上午6時30分至8時（[一](../Page/香港電台第一台.md "wikilink")、[五台聯播](../Page/香港電台第五台.md "wikilink")）
      - 星期日上午8時至8時10分（只在[香港電台第一台播出](../Page/香港電台第一台.md "wikilink")）
  - [午間新聞天地](../Page/午間新聞天地.md "wikilink")，中午12時（只在[香港電台第一台播出](../Page/香港電台第一台.md "wikilink")）；
  - [傍晚新聞天地](../Page/傍晚新聞天地.md "wikilink")，晚上6時（[一](../Page/香港電台第一台.md "wikilink")、[五台聯播](../Page/香港電台第五台.md "wikilink")）；
  - [晚間新聞天地](../Page/晚間新聞天地.md "wikilink")，晚上10時（[一](../Page/香港電台第一台.md "wikilink")、[五台聯播](../Page/香港電台第五台.md "wikilink")）。

### 主持人

由香港電台新聞部派出主播員。除星期日「晨早新聞天地」與每晚「晚間新聞天地」由一位主播員報導詳細新聞外，其他時段的《新聞天地》則由兩位主播員主持。

### 節目內容

每節《新聞天地》的新聞內容為時約20至35分鐘，較普通新聞長，新聞內容包含本地﹑國際﹑體育﹑財經等範疇。而每段新聞也較新聞簡報詳細，例如隨新聞播出記者採訪時的聲音片段。

自2001年4月23日起，星期一至六早上**晨早新聞天地**於早上6時30分至8時播出，時長1小時30分鐘，除了每小時的正點和30分有新聞簡報外，其餘時間則安排各時事時聞的特寫，經濟財經分析，提醒聽眾該天將會發生的政府和大型活動，體育專題等。（此前的播出時間為早上7時至8時）。

另外，電台版《晚間新聞天地》於2006年4月3日起，由晚上11時改為提早於晚上10時播出。

## 電視版

電視版《新聞天地》是[港台電視31及](../Page/港台電視31.md "wikilink")[港台電視31A的電視節目](../Page/港台電視31A.md "wikilink")，現時於星期一至五晚上10時30分至10時55分及星期六、日晚上10時30分至10時45分於[港台電視31、31A播出](../Page/港台電視31、31A.md "wikilink")。

因[亞洲電視的香港本地免費電視牌照不獲](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[行政長官會同行政會議續期](../Page/行政長官會同行政會議.md "wikilink")，香港電台於2016年4月2日凌晨0時開始接手提供模擬電視廣播服務，港台電視31A遂由此手前[本港台的模擬頻道](../Page/本港台.md "wikilink")，所以[香港電台增加製作與電台版同名的新聞節目](../Page/香港電台.md "wikilink")《新聞天地》，不會有新聞主播。

香港其他免費電視台的晚間新聞節目有[無綫電視的](../Page/無綫電視.md "wikilink")[晚間新聞](../Page/無綫電視晚間新聞.md "wikilink")、[香港開電視的](../Page/香港開電視.md "wikilink")[十一點半最前線及](../Page/十一點半最前線.md "wikilink")[ViuTV的](../Page/ViuTV.md "wikilink")[深宵新聞](../Page/now深宵新聞.md "wikilink")。

### 節目內容及编排

節目片頭曲與電台版相同。電視版《新聞天地》2016年4月2日起於港台電視31及31A播放，每天22:30播出。

片頭之後播出新聞提要，之後為詳細新聞報道（每條新聞均為先播出新聞標題，再播出新聞詳細內容），節目結束前再次播報新聞提要。

[2017年](../Page/2017年.md "wikilink")[1月3日起](../Page/1月3日.md "wikilink")，逢周一至周五的《新聞天地》改為分兩節播放，前半段主要播放香港新聞，後半段則報道中國及國際消息。

### 節目調動

  - 2017年7月1日，因報道香港主權移交20周年和[林鄭月娥就任行政長官](../Page/林鄭月娥.md "wikilink")，延長15分鐘至約23:00結束。

## 參考資料

<references />

## 外部連結

  - [香港電-{台}-中文新聞頻道](http://www.rthk.org.hk/rthk/news/expressnews/index_news.htm)

[Category:香港電視新聞節目](../Category/香港電視新聞節目.md "wikilink")
[Category:香港電台廣播節目](../Category/香港電台廣播節目.md "wikilink")
[Category:香港電台電視節目](../Category/香港電台電視節目.md "wikilink")

1.  [一起廣播的日子──香港電台八十年](http://www.cp1897.com.hk/product_info.php?BookId=9789888026388)，明報出版社有限公司，ISBN
    9789888026388
2.  [擅播港台節目
    D100侵權賠60萬](http://the-sun.on.cc/cnt/news/20140918/00412_002.html)，太陽報，2014-9-18